200市民悼梓樂逝世兩月 警拘多人

200市民悼梓樂逝世兩月 警拘多人

【本報訊】22歲科大男生周梓樂去年11月初從將軍澳尚德邨停車場高處墮下後不治，昨日是他逝世兩個月。逾200名市民到尚德邨停車場外舉行悼念集會，提醒抗爭者要堅持「五大訴求，缺一不可」，代梓樂繼續走下去。

現場市民逼爆行人路，有市民提起梓樂即感觸落淚，「我哋唔會忘記佢，相信好多人會將梓樂放喺心入面」，誓言要追究警方濫暴等惡行，其間有黑衣人在附近以磚頭及垃圾桶等設置路障，約40名防暴警到場，雙方爆發衝突，警方施放胡椒噴霧並制服至少兩人。

逾200名市民昨晚8時許聚集尚德邨停車場外，舉行梓樂逝世兩個月悼念會。不少市民獻花、點起燭光，並默哀一分鐘悼念梓樂。

大批市民昨晚到尚德停車場外舉行集會，悼念周梓樂。黎樹雄攝

多名蒙面喬裝警將一名黑衣人按地制服。李家皓攝

區議員助理葉嘉榮被噴藍色胡椒水，遭警方拘捕帶走。

周梓樂逝世至今兩個月，港人未能忘懷。

區議員助理被捕

相關新聞：圍封違契 浸大重開花園

市民沈小姐想起梓樂去世即不禁落淚，「佢𠵱家應該係讀緊大學，但佢永遠停留係2019年」；又指「我哋唔會忘記佢，相信好多人會將梓樂放喺心入面」。趙女士帶同白色鮮花前來悼念，指最近的警民衝突中，有抗爭者曾在商場高處墮下，但傷勢未有梓樂嚴重，質疑梓樂死因並非意外，強調誓要追究警方濫暴、行私刑、阻礙救援等惡行。

陳先生批評林鄭政府至今冷處理港人訴求，「冇人想有人犧牲，但無疑有人犧牲先會延續運動」。他又指梓樂死因成疑，「點解到𠵱家冇突破性調查發現，唔講陰謀論，但（警方）阻延救援係鐵一般事實」。周梓樂從高處墮下原因至今成謎，個案轉交死因裁判官跟進。

及至晚上約9時半，一批黑衣人以垃圾桶等物品在PopCorn商場外十字路口堵路，約40名防暴警察到場戒備，他們全部蒙面，沒有展示藍色行動呼號。

至10時許，再有黑衣人在尚德商場外設路障，約40名防暴及速龍出現處理路障，其後警方高舉藍旗及黑旗驅散人群，其間至少四名喬裝警突然在尚德邨內制服一名黑衣人，其他防暴警則用顏色胡椒水制服另一名穿橙色衫男子。

據現場消息指，該橙衣男子為區議員助理葉嘉榮，他其後被拘捕帶上警車。

■記者梁銘恩

日期：2020年1月9日 星期四

九龍灣:香港創建及工程人員總會街站
時間 ： 1800
地點 ：九龍灣大渣哥外

天水圍 反申請·不停跑
時間 ： 2030
地點 ：李東海小學 校門
*一日未完 一日都要跑 訓練打側跑

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

好嬲